美國安顧問：要讓大陸為鎮壓香港及威脅台灣付出代價

美國安顧問：要讓大陸為鎮壓香港及威脅台灣付出代價

美國白宮國家安全顧問蘇利文（Jake Sullivan）29日表示，面對中國大陸在新疆對穆斯林的所作所為、鎮壓香港，以及威脅台灣等，美國必須準備就緒，讓中國大陸為此付出代價。

蘇利文29日參加華府智庫美國和平研究所（United States lnstitute of Peace）的活動，與前任國安顧問歐布萊恩（Robert O’Brien）同台，對談美國國安挑戰。

歐布萊恩再三提及中國大陸的威脅，蘇利文則認為攘外必先安內，他援引美國總統拜登說法指，內政政策就是外交政策，美國正面臨新冠肺炎、經濟危機，民主制度基礎受破壞，與種族不平等種種問題，美國要強化自身體質，進一步與盟友保持相同步調，推進對自由繁榮和公平社會的願景。

蘇利文說，美國和歐亞盟友合在一起，占超過一半的世界經濟，不只作為槓桿，也能產生共鳴，共同應對中國大陸等各種挑戰。

蘇利文表示，「科技是關鍵。」誰掌握包括人工智慧、量子計算、生物技術和乾淨能源等新興科技，就能領導世界，他透露自己昨天和一位共和黨參議員討論此事，打算擴大支出以取得先進科技的優勢。

對於中國大陸，蘇利文表示，華府必須對這些議題，清楚地統一口徑，且準備好採取行動，要中國對新疆和香港的所做所為，和對台灣的挑釁好戰和威脅付出代價；從總統、國務院、國防部到世界各地的美國使館都要清楚明白此事，這也是美國戰略的重要部分。

蘇利文列舉中國大陸造成的破壞與威脅，並未進一步闡述拜登政府將怎麼做。

蘇利文表示，中國大陸問題是美國與歐洲盟國之間要處理的第一要務，美國需與歐洲就中國大陸的貿易和技術濫用等問題，達成應對共識。

蘇利文表示，包括氣候危機、中國大陸問題等，都需要與歐洲盟友合作，這不是打通電話、一場會議就能找到共識立刻解決，「我們並非針對所有問題都有完全一致看法...我認為中國居於我們應該優先努力的第一位。」

傑克․蘇利文(Jake Sullivan)

他是拜登2020競選團隊裡的高級政策顧問。在歐巴馬政府時期，曾接替布林肯擔任副總統拜登的國家安全顧問。 在此之前，他是國務院「政策計畫部」主任，也是國務卿希拉蕊的副幕僚長。當年向希拉蕊獻策：讓歐巴馬政府放棄保護台灣，以換取中國註銷所持美債，就是他的主意。

拜登可能真係想支共付出代價，但問題係轉個頭佢就唔記得咗發生咩事，就再同支共傾生意

講就兇狠

READ

代價：美國將會戰略性含撚

講咗咁多日

呵欠，真係做嘢先同我講啦

登登正苦都算唔錯

屌, 呢d 屎橋都夠膽提議

noted with thanks

忍耐!

屌 第一島鏈都唔想要？

如果拜登對華政策真係等同或超越侵侵既政策我改名做鷺登

聽住先

決定含到支那腳仔軟為止

好老實講其實拜登奶都無所謂，下邊班人夾到佢就得
侵反支某程度上都係俾手下夾出嚟
而拜登又軟弱咁多